【溫哥華直擊】孟晚舟出庭神態輕鬆 法院外香港人燒中國國旗抗議

【溫哥華直擊】孟晚舟出庭神態輕鬆 法院外港人燒五星紅旗抗議

（更新：內容）華為副董事長孟晚舟在加拿大溫哥華時間3月6日再度出庭，這次審訊安排在只有約20個座位的第55號法庭審理，大部份進入法庭旁聽的都是記者，有人無法進入法庭，一度與職員發生小爭執。孟晚舟坐在被告席內，傳譯員則坐在她旁邊，孟晚舟的穿着與神情都相當輕鬆。不過，由於控辯雙方已同意將案件押後，法官在17分鐘後便宣佈休庭。在法院外有來自香港的加拿大公民，抗議中國打壓人權、教會，在法院外燒五星紅旗抗議。

孟晚舟的案件今日安排在面積較小的第55號的法庭審理，一早已有約50人在法院外排隊，當中包括記者、孟的支持者及一般公眾，當中包括中國駐加拿大副總領事王承軍，部份人未能進入法院，與工作人員爭執，可是審訊過程實在太短，未吵完已經結束。法院內相當擠，現場相當擠逼，除孟晚舟、傳譯員以外，孟晚舟有5名律師到場，加上控方代表及到場旁聽的記者，法庭座無虛席。由於這個法庭沒設有收音設備，傳譯員一度無法聽到庭內的對話，進行繙譯。

今日孟晚舟穿着紫色的連帽外套，相當輕鬆。負責審理的法官是Heather Holmes，他是孟晚舟第一次過堂時的法官。

不少人在法院外抗議，包括來自香港的加拿大公民楊匡，他表示這次是以個人身份到法院外抗議，他提出4點訴求，包括不滿中共打壓人權，不滿中共打壓內地的教會，要求中共釋放大量政治犯，及認為孟晚舟案件，加拿大是根據與美國的引渡協議行事，合情合法，反而中國卻拘捕加國公民報復，所以要前來抗議。

此外，一名已移居加拿大的維吾爾族人，亦在法院外抗議，他表示「孟晚舟是相當幸運」，他的姐姐與300萬維族人，沒有經過審判，便被中共關在「集中營」內。

在法院外亦有當地華人，拿着加拿大國旗，呼籲當局將孟晚舟引渡到美國受審，亦有華人希望當局能爭取兩名加拿大公民獲釋。
<蘋果>

觸犯國旗法？

o係加拿大燒支國國旗點會犯支國同港共國旗法

如果加國比綠卡我 都會咁做

香港居民係外地燒支那旗算唔算犯法？

除非支那跨境執法

如果佢日後返香港會唔會被捕起訴？

Richmond區都已經等於China town
咁勇唔怕愛國撚搞佢咩？

新加坡就會
香港就唔會 係台灣殺人都告唔入

而家嘅香港唔好咁老定

無知真係好恐怖

你冇聽過洗頭艇?

除非好似黃洋達俾共產黨收編左

冇相你話燒孟晚舟閪毛都得啦

屌你老母樓豬又唔貼 link

個香港人有無發表佢燒旗既原因？

楊匡你唔識咩

睇到上面有寫

但好戇居，佢既訴求同孟晚舟無關，係咪去錯地方

殺人唔會
燒支國旗你上到火星都捉到你

咁唔愛國
終共快撚D去雖遠必誅佢

強力部門呢？

點解冇支那人去撐慢慢周？
個個怕俾人褫奪國籍，縮返晒入老母個閪到？

楊匡黎!?
唔同左樣既